@article{crippa2014alguns,
issue = {2},
year = {2014},
author = {Giulia Crippa},
abstract = {  Introdução:  Uma reflexão histórica sobre a natureza do campo da organização do conhecimento e da informação que desloca o foco de uma leitura tradicional da história de bibliotecas e bibliotecários em busca de um quadro crítico e comparativo das lógicas de mediação informacional   Objetivo : Percorrer um itinerário de estudo que se desenrola entre fontes mais ou menos conhecidas, quais a  Bibliotheca Universalis  de Gesner e o  Reformed Librarie-Keeper  de John Dury, propondo sua leitura e, às vezes, releitura, que revela etapas e momentos significativos na construção e no desenvolvimento das idéias que se produziram e materializaram em formas de procedimentos bibliográficos e biblioteconômicos voltados à mediação.   Metodologia:  Uso de fontes e revisão crítica de literatura .     Resultados:  O século XIX revela um afastamento de uma linha de raciocínio que envolve os bibliotecários e suas produções bibliográficas como construção colaborativa com os usuários em suas pesquisas e recuperação, lá onde os século XVI e XVII revelavam uma preocupação com as particularidades do sujeito conhecedor, mas, em primeiro lugar, suas maneiras, formas de adquirir o conhecimento.   Conclusões:  Os estudos biblioteconômicos, através do estudo do passado em que bibliotecas e bibliotecários se inserem em um tecido social e cultural de produção e circulação do conhecimento, podem desenvolver um percurso que, voltado para a organização da informação descobre o peso que ela possui como elemento fundamental da mediação. },
source = {Informação &amp; Informação},
title = {Alguns tratados sobre bibliotecas como fontes para a história da organização para a mediação da informação.},
type = {Text.Serial.Journal},
uri = {http://www.uel.br/revistas/uel/index.php/informacao},
volume = {19},
pages = {78-97},
issn = {1981-8920},
id = {19996},
doi = {10.5433/1981-8920.2014v19n2p78}
,url = {http://www.uel.br/revistas/uel/index.php/informacao/article/view/19996}
}